『薪火post』BNO 續期資訊(5)

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

睇完覺得有用既, 歡迎腸油俾我地

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢&#21874;答案係上面&#22000;份google doc入面已經講齊哂，如果你問&#21655;以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過&#21655;期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你&#22021;護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你&#22021;眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印&#22021;頁、有visa&#22021;頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角&#22021;
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細&#22021;BN(O)都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄&#22021;文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外&#22021;護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份&#22050;重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

有亂碼 再 post 多次

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我&amp;#21707;呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕嘅就唔簽寄咗先，HMPO覺得你要嘅就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

開post template:

酸民治日鮮巴打：未得閒搞個連登版住 ，擺住先

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

親英狗留名

我乜都做唔到只可以幫你打打氣

新POST留名

一乘寺賢巴打，你本新BNO個cover 咁似hard cover 嘅？係咪要自己簽名果款？

留名

新護照不嬲都係 hard cover 要簽名
你續翻本就知架啦

多謝

我97前 但老母冇幫我搞 但我睇Q&A話比錢試一次就知 咁係咪係website嗰到 揀Apply new passport?
唔好屌咁大力

Btw 用錯左藍筆簽名係咪會失效?

已有案例俾唔到證據嘅就有機會 fail

身份證嗰度你嘅結果係點? 睇過 doc 嘅話應該點都有啲嘢講下呀?

係呀要簽名
不過簽到個名震震地好撚樣衰

唔好意思想問下 10. 任何你認為對你的申請有幫助的文件
呢啲都要正本？ thanks

講一講我個case
17/2拎去郵局寄
其實唔算齊哂文件
因為冇俾出世紙同老豆老母結婚證書
交左既文件得：
Declaration form
（我自己個簽名仲唔小心出左界 ）
Proof of address
Hkid copy
Hk passport copy
Photo x2
不過有bc friend countersigned
所以諗住搏一搏

點個寄完都未得閒上網check
就收到dhl message 話收delivery
開頭仲諗住係果啲入境處騙案
點個上網check 就見到dispatched
27/2收件
一本剪角 一本新野

你俾副本嘅話佢哋有機會會要求你俾埋正本，但係一般都未必會
另外佢哋會 keep 起你俾嘅副本

speedpost?

呢部份，你自己衡量畀咩佢最好啦，大部份人畀嘅呢類文件都係無用嘅，甚至乎係近乎多餘。其餘嘅可能係寄自己啲成長相片去博唔使副署，咁相就你唔會畀副本架啦。

你想寄啲咩過去？等我哋幫下你眼，如果係無用嘅可以慳郵費。

就係唔係先癲
應該佢地一收到即日寄返返黎

空郵掛號?

我睇左doc話身分證係睇bb仔嗰張 但嗰張換證個時已經俾返佢 係咪乜都唔理照apply算

你第一張HKID卡係幾時?

普通post 果陣郵局話7-10日到

應該係我出事無耐掛 因為我97 4月 個時爸爸幫我搞我出世既野 但人已別去

我出世紙係 27,June 1997 簽俾我.

空郵?
冇可能係平郵架啦

你究竟有冇睇晒 doc

我睇哂架

個cover到質地好似唔同咗咁嘅 睇相似係以前無咁滑過種面

我上年年尾換嗰本好膠

大家點睇文翠珊一啓動，scots又嚟叫獨立

真係好膠

個COVER好似真係唔同左咁既

不過我膠呢本係48頁，唔知有無關係

唔關事
佢真係轉咗物料

有冇多D新版COVER既圖

物料 對比以前係好左定差左？

問得你就緊係你睇漏嘢啦，你依家張身份證有寫第一張身份證幾時簽發架嘛，教咗你點睇你又話換證嗰時畀返佢即係你睇漏啦。

無首次簽發日期我哋唔會知你有幾多機會有BN(O)，出世紙個日期係無用嘅。

我個人唔鍾意
因為真係好似好廉價嘅膠
用指甲整會有痕，冇咩質感
以前嗰個有凹凸感
依家嗰個係冇

好似係一月開始再改版，護照唔再印declaration form個簽名，要你收到之後自己簽返上去，所以你依家delcaration form 簽出界佢都唔會理你。

咦自膠
原來又轉返收前個質地？

(01-04)

完

特衰

原來真係改左....見你地話咩第一頁要簽名...我仲想講個簽名唔係印左上去架咩

舊版都唔太好喎 幻想改做硬皮

做少樣嘢唔怪得 process 仲快咗啲

舊版好好多喎...摸落有質感。同埋我本48頁膠面bno係會好似老江湖咁合唔埋

其實依家啲英國護照易甩金色會唔會關膠面事

係唔係硬皮?

自己簽
好彩續左自改

唔係
上面正方影相嗰隻

唉

共享支那人的繁榮

無陰功囉

唔好咁啦

我遲下過去體驗下亂局

我諗住寄以前啲學生證同而家職員證彩色副本渣，搏一搏

新版凹凸唔係都好有feel咩？
舊果個唔係平滑膠？

me too

呢樣真係唔知 自膠

自膠 宜家先知又改版要自己簽
我寧願係張 form 到簽

你諗住用黎證明咩先？樣？身份？定係？

蘇格蘭獨立
蘇格蘭加入歐盟
蘇格蘭接收難民
蘇格蘭爆發反難民浪潮
蘇格蘭退出歐盟
蘇格蘭經濟受創
蘇格蘭回歸聯合王國

LM

樣同身份都有掛
我諗副簽目的都係證明你係passport個bb啫？

再loop落去

有無人試過寄幾款唔同相去
因為有2張影得好樣衰 另外個2張就好似有少少微笑咁 驚唔岩佢format

我申請時有成張F4紙都係SAMPLE講邊D得邊D唔得

唔係咁都錯呀嘛

Hong Kong Certificate of Identity (CI)
ELIGIBILITY
Hong Kong residents who :-
have the right of abode in Hong Kong and are holding Hong Kong permanent identity cards, and
do not hold and are unable to obtain national passports or any other travel documents
may apply for Hong Kong Certificate of Identity.

General Information on Hong Kong Certificate of Identity

Endorsement on Hong Kong Certificate of Identity

To ensure that Hong Kong Certificates of Identity will be acceptable for the purpose of international travel and for return to Hong Kong Special Administrative Region (SAR) after 30 June 1997, the British and Chinese Government have agreed that the Hong Kong Certificate of Identity will contain the following statement(s) :

"The holder of this Certificate of Identity has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong."

"The child ____________ included in this Certificate of Identity has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that he/she has the right of abode in Hong Kong."

Except those who already have Hong Kong permanent identity cards, all Hong Kong Certificate of Identity applicants, including children (irrespective of age) to be included in the Certificates, will have to obtain Hong Kong permanent identity cards at the same time when they apply for Hong Kong Certificates of Identity. This will enable the entry of the statement(s) onto the Certificate of Identity.

供Samleung1987巴打參考
香港身份證明書(CI)某程度係一本無國籍人旅行證件

宜家問題係佢拎咗 CI 之後究竟有冇 naturalize 同申請 BNO

Table 2 : Child born on or after 1 January 1983

(a) If child was born or adopted in Hong Kong - child's birth certificate or adoption certificate with Hong Kong belonger status or Hong Kong permanent resident status under paragraph 2(a) of the First Schedule to the Immigration Ordinance (Cap. 115) as "established".
(b) If child was born outside Hong Kong - child's birth certificate showing parents' names, plus : if mother was born in Hong Kong, her birth certificate; if father was born in Hong Kong, his birth certificate and marriage certificate.
(c) If child is a British Dependent Territories citizen by registration - child's registration certificate.
In special circumstances, you may be required to produce additional documents (original and photostat copies) to establish the nationality and identity of the child; this will always be the case if the birth certificate does not show the name of the child, or if the birth certificate shows Hong Kong belonger status or Hong Kong permanent resident status under paragraph 2(a) of the First Schedule to the Immigration Ordinance (Cap. 115) as "not established".

脫歐之後本BC同BNO唔知會唔會改封面顏色

第115章 《入境條例》 附表1 香港特別行政區永久性居民 (30 June 1997)
注意 ： 這是過去版本，最新情況見現行版本。
[第2(1)及59A條]
1. 純粹為華人血統或帶有華人血統並曾在任何時間至少連續7年通常居於香港的人。
2. 英國屬土公民且 ─
(a) 屬《1986年香港(英國國籍)令》** (1986年第233號法律公告)第2條所指明與香港有關連的界別或種類的人；或 (** “《1986年香港(英國國籍)令》”乃“Hong Kong (British Nationality) Order 1986”之譯名。)
(b) 憑藉與《1981年英國國籍法》++ (1981 c.61 U.K.)附表6所述的英國屬土(香港以外)的關連而成為英國屬土公民並曾與(a)分節所指明的人結婚的人。 (++“《1981年英國國籍法》”乃“British Nationality Act 1981”之譯名。)
*3. 屬英聯邦公民並在緊接1983年1月1日之前憑藉當時有效的第8(1)(a)條享有香港入境權的人。 (* 註︰為方便查閱，現將已廢除的第8(1)(a)條重錄於附錄內。)
(附表1由1982年第78號第14條增補。由1987年第31號第27條代替)
______________________________________________________________________
* 註 附錄
第8(1)(a)條在緊接1983年1月1日之前的內容如下─
“8. 香港入境權及在無逗留條件規限下留在香港的權利
(1) 下述各人享有香港入境權 ─
(a) 香港本土人 * ；”。
( * “香港本土人”(Hong Kong belonger) 在第2(1)條(釋義)中界定如下─
““香港本土人”(Hong Kong belonger) 指─
(a) 緊接1983年1月1日之前─
(i) 在香港出生的英籍人士；
(ii) 憑在香港入籍而成為英籍人士的人；
(iii) 根據《1948年英國國籍法》第7(2)條在香港登記而成為英籍人士的人；
(iv) 與上述(i)、(ii)或(iii)節所述的人結婚或曾與其結婚的英籍人士，或屬上述(i)、(ii)或(iii)節所述的人的子女的英籍人士；”。

Samleung1987巴打出生時父母係咪未住夠7年?

啲中文睇到我頭都大埋

身份證首次簽發係 09-97
但係有BNO點睇

仲要唔係老豆老母本passport度落名，係自己有一本

97年6月30日或之前出世嘅香港英國屬土公民登記成為英國國民(海外)嘅截止日期係97年9月30日。

你父母當年專程帶你去英國駐港總領事館申請喎

對naturalize唔太深印象，naturalize有咩要做咖？

我係not established⋯⋯

特區護照彩色影印, 有冇特別要求?
放中間彩印, 一張紙2頁 就ok?

5(1)Subject to paragraph 6, the requirements for naturalisation as a British Dependent Territories citizen under section 18(1) are, in the case of any person who applies for it—
(a)the requirements specified in sub-paragraph (2) of this paragraph, or the alternative requirement specified in sub-paragraph (3) of this paragraph ; and
(b)that he is of good character; and
(c)that he has a sufficient knowledge of the English language or any other language recognised for official purposes in the relevant territory; and
(d)that either—
(i)his intentions are such that, in the event of a certificate of naturalisation as a British Dependent Territories citizen being granted to him, his home or (if he has more than one) his principal home will be in the relevant territory ; or
(ii)he intends, in the event of such a certificate being granted to him, to enter into, or continue in, Crown service under the government of that territory, or service under an international organisation of which that territory or the government of that territory is a member, or service in the employment of a company or association established in that territory.
(2)The requirements referred to in sub-paragraph (1)(a) of this paragraph are—
(a)that he was in the relevant territory at the beginning of the period of five years ending with the date of the application, and that the number of days on which he was absent from that territory in that period does not exceed 450 ; and
(b)that the number of days on which he was absent from that territory in the period of twelve months so ending does not exceed 90; and
(c)that he was not at any time in the period of twelve months so ending subject under the immigration laws to any restriction on the period for which he might remain in that territory; and
(d)that he was not at any time in the period of five years so ending in that territory in breach of the immigration laws.
(3)The alternative requirement referred to in sub-paragraph (1)(a) of this paragraph is that on the date of the application he is serving outside the relevant territory in Crown service under the government of that territory.

唔試下縮放16頁護照?

即係一張紙放16頁?

32頁都得啦

堅定流啊
咪水我

我就一頁一張colour既

我就成本寄過去 唔好嘥時間

我好認真咁成本彩色影印比佢
你其他 copy 都冇縮放啦係咪先

人地有哂指示仲要問咁做得唔得 你鍾意啦

我想問吓有冇巴打用白色相唔得

你影相冇同個影相佬講咩
睇返張表格個requirement啦

我睇佢個photo requirement冇白色，不過個post寫可以白色

可以呀 我都係白色底

轉左LIHKG之後都未上過水，留個名先

我想問吓我本bno係2000年issued, 06年過期, 係咪都要揀first british passport

依家無得你揀架啦，係個系統會自動幫你揀

前兩日同個 fd 去影，個影相佬話唔係白晒
我拎翻自己果張，又真係有小小灰

份 form 就咁寫嘅
be taken against a plain cream or plain light-grey background

基本上你去到晒相舖話影 BNO 就知架啦

多謝你咁難搵都搵到出黎。

唔知個陣有冇俾$420了

sam巴而家打算點?

我..都唔知可以點...
乜證據都冇

不如真係試下問下泰國仲有冇你資料

有冇機可以叫佢地搵physical archive 定你之前已經試過

以前嘅資料可能無

BNO registration 唔出證書原來係有原因嘅

A central register of British Nationals (Overseas) is maintained by the
Consular Section of the British Consulate-General, Hong Kong

British National (Overseas) and British Dependent Territories Citizens

NOTE 1: Acquisition of this status was by registration and the BN(O) register is held by the Hong Kong Consulate General's Office.
NOTE 2: Children born between 1 January and 30 June 1997 were eligible to acquire BN(O) status until 31 December 1997

British Dependent Territories Citizens who did not register as British Nationals (Overseas)
Ethnic Chinese
Former ethnic Chinese Hong Kong British Dependent Territories Citizens (BDTCs) who did not register as BN(O)s ceased to hold British nationality on 1 July 1997 and became Chinese nationals. An applicant who was a former BDTC should be advised to contact the Chinese Embassy for information and an application form for a Hong Kong Special Administrative Region passport

過唔到上議院

真係靚

今日去左DHL 要星期一先到UK
希望有啦

想問下我以為自己無特區護照
到我今日交左BNO既錢
我阿媽先話記錯
原來我有特衰護照
但我揀有幾多本護照既時候
我淨係揀左得BNO一本
咁我想問下我需唔需要報返有特衰
又或者會唔會都批到？
定係會當我申請失敗？
果二千幾蚊凍過水 ？

洗唔洗咁緊張吖
你send封email去講返咪得.

Home Office 好hea...
只要有記錄，有合理證明，唔會唔批比你

未寄咪寫翻張紙解釋返，寄埋個副本/正本囉

英國真係搞到一pat屎噉
柒到唔想睇

Declaration form received, being processed
BB相，過期十年，冇副簽、冇出世紙、冇結婚證書
留名見證奇蹟

求吓你唔好彈鳩我

點解而家會要求結婚證書？我前兩個月申請佢提都無提過

珊姐今次仆街了
House of Lord個班友玩野

修訂完咪過囉
好似係

first British passport case一向都有要求交父母結婚證書，如果你都係呢類case嘅話，咁就一定係你睇漏。

我都等緊
唔見左本野，冇結婚証書，阿公阿爺果代資料係0, 副署係拎bno既非專業人仕

同求，希望唔好彈我

我係過期8年 兒童相，冇證明的副署，冇出世紙、冇結婚證書
錯地址

但都收新BNO了

上議院應該都唔會唔理公投

house of lord 無記錯係最多disapprove 兩次，如果改完之後都唔pass house of lord, 可以直接拎royal assent
house of lord 最多只可以拖少少時間

我同你差唔多 但我副簽係專業人士
佢幫人簽過幾次都ok
希望我有啦

突然間變左please contact us 但乜柒email都無
點算 上星期五後補左副補 上網track過係已經寄到英國
我應該點做

推啊求救啊

一係你主動搵佢哋一係等佢哋搵你
你上黎問冇用架

諗住問下有無人試過嘛
真係除左個電話之外無其他聯絡方法？

格離咪有link contact 佢地囉
無眼？

爬返舊登啲人有人話試過轉左please contact us無搵佢過兩日就收到 又有人話contact完reject埋 好撚驚

得個電話咋喎無email喎 我係問除左電話之外啊

兩個字

睇doc

我成日都問自己，寫咁撚長做乜鳩，你哋都唔睇，寫得短又係咁問，寫得長又係係咁問，屌。

我啱啱search過個doc無please contact us既 可能係公司太趕睇過龍 一陣返到屋企再仔細睇多次 sorry

佢都未叫你補副簽你應該唔好寄先，因為你唔知邊個負責你個case，你就咁寄過去又冇話指定邊個收，佢地又要查邊個負責緊你個case，煩好多架
Btw
liverpoolBNOteam@hmpo.gsi.gov.uk

推啊求救啊[/quote]
一係你主動搵佢哋一係等佢哋搵你
你上黎問冇用架[/quote]
諗住問下有無人試過嘛
真係除左個電話之外無其他聯絡方法？[/quote]
格離咪有link contact 佢地囉
無眼？[/quote]
得個電話咋喎無email喎 我係問除左電話之外啊[/quote]
叫咗你主動email，你會唔會覺得人地個official website無放email俾人問野 自己上人個網搵下啦

唔小心del多咗個quote sor

唔係啊就係佢之前email過我叫我補我先寄
我都有諗過呢個email但佢又話咩唔係for general enquiries
唔理啦照send去問下先 唔該巴打

絲打至真 sor

咁你補咗咪等囉

咁佢改左status話please contact us嘛
我後補份野到左英國四五日先無啦啦由being processed變please contact us

啱啱send左email去問佢做咩事 好驚

咪自己嚇自己啦

我都想咁講

希望係

嘩屌好開心 佢半個鐘就覆左我email！得左啦我媽啊！

巴打可唔可以講下你個case係點？ 參考下
我都補交咗出世紙個啲文件

無問題啦梗係 都係啲例牌野其實
96年出世 舊證BB相黎 一開始無副簽
仲要比老母剪爛左得返biopage嗰版，我照寄去當damaged passport。
之後佢有條友email我叫我寫封信解釋點解爛到咁撚樣再簽埋名，我就解釋因為細個嗰陣老豆老母幫我整完BNO就回歸佢地決定比我用特衰護照，所以剪爛左。
再之後收到另一封email話我無副簽唔批得，我就搵左個中學老師，有BNO但過左期十幾年既，問佢影左biopage副本再重新填過form再寄去。之後四日就轉左please contact us，再之後就係呢封email佢話我得左

如果護照簽名overwritten 護照一定要replace?
利申: 用錯藍筆簽名

係咪轉dispatched後就一定會收到
如果係我會開心到跳樓
我case成功嘅話所有人合符條件都應該即刻申請！！

話左

YES

你又咩事

心血少唔嚇得

再用黑筆改番

話說我就係個位父母話我冇bno
但全家有個位巴打 唔好講我舊名 比朋友發現咗個名

94出世 首簽身份證係96年
父母一直死口話我冇申請過
身份證係為咗拎回鄉證
一直以為自己唔會有bno
以前一直都有追post
但因為從來冇擁有過一本bno 父母bno都冇我名

到二月頭終於搞掂啲申請文件
後來叫我補交自己同父母出世紙 父母結婚證書
上星期五寄去英國
岩岩check status變dispatched!!!!!!!!
好感動呀屌你老母

你要攪清楚既係你本身真係有登記過BNO...只係你搵唔到同比你父母誤導左姐

BTW...恭喜哂

應該係登記過 但冇比錢整本bno出黎
所以從來冇擁有過一本bno
佢地就記錯冇申請過

其實有無方法check自己有無申請過bno?
因為屋企人話無
但驚似上面巴打咁嘅case

嗚啊我實在太興奮
雖然未收到 希望唔會突然發現搞錯咗
特衰永別啦屌你老母

建議所有人符合資格都嘗試下
話唔定同我case一樣係屋企人記錯
只會後悔點解唔早啲試下搏下

可以登記但唔整出黎架咩?

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

但真係冇bno實體出現過
有我父母一定有keep
佢地keep文件好小心 會copy定幾份副本
我老豆連佢自己大中小學成續表都keep住

仲有新COVER

唔該巴打 我搵番張身份證同出世紙先

點解唔係答標準答案睇 doc

你而家個張有得睇第一次申請身分證個年份同月份

但呢個只係好初步咁估....最後你都係要比錢整先知有冇

happy friday night

佢嘅意思可能係唔見咗宜家張身份證

其實我當初睇咗google doc勁多次
睇到就黎識背 但不斷懷疑自己
最後決定搏一搏 等自己唔好再心掛掛

所以如果符合doc條件嘅巴絲就去馬啦
千幾蚊好值得 有早冇遲呀屌你

06年
皮已收

我除左講恭喜晒之外唔知講乜好

巴打你你類例子
我諗大把人都係咁，俾老豆老母昆左

我記得你
你話同我一樣
我好緊張 啱啱寄左

一鳩樣
唔會我無掛

屌 你係第個平行宇宙既我

恭喜哂巴打

track

呢幾日dispatch嘅巴打麻煩影cover 個texture 嚟睇吓

唔影 我要拎黎j
講笑 收到j完影比你 不過可能有不明液體

記得收到護照後show比屋企人睇

唔知呢個人今日仲有無堅持呢個睇法，亦唔知大家有無或者會唔會堅持呢個睇法。

邊一集？

而家睇番 覺得講得好啱
特別係最後個句"香港人要面對現實"

好撚慘
片入邊影著個BB遲左1分鐘出世 攞唔到BNO

有個女人喺入境事務處截咗龍1分鐘先到，真係抵撚死

好彩當年老母醒目

有經歷過主權移交嘅人而家睇返呢d特輯
應該好感慨

youtube見到D蝗留言
成日話香港人 無自知之明 當英國人係親戚
老實講 當初係邊個賣港(中國)
就算英國人唔係對我地好 都好過中國對我地 起碼人地唔會成日係背後做小動作
又捉人番大陸

啲五毛點會明依啲嘢

想問下申請bno個時
除咗姓同名
係咪仲可以加多個英文名比自己？
姐係Tom, Chris之類？
個欄叫咩名？
個欄如果批咗
咁又算唔算法定（有效）名？

利申之前續咗，只係突然醒起好似有呢欄野

係咪叫Surname？

好想知道如果今日訪問番呢班人嘅話
佢地會講乜

你確定要續？
學咗英文先續啦

丫唔記得講 我個名都同出世紙唔同 加左個英文名 都唔洗額外補咩證明

我駛唔駛學英文就唔知
不過你就一定要返幼稚園學中文

我想知比人截個女人點

畀咁撚多個月你續，都要交到最後一日最後一分鐘先續...都唔慌重視得去邊 ，應該臨尾嗰日講得最多所以跟風走去續。同埋睇佢都似係生番嗰類

畀人訪問，之後答：『唉，我都唔知點喇...好訪問我喇」嗰個，暫時未搵得返

你兩個都要返幼稚園
Surname/Last Name 係姓

申請 Passport 係應該只需要同埋只可以填上你現有具法律效力嘅文件 (e.g. 身份證明文件) 上面所寫嘅名

其實全世界有大把人都係咁，唔好講成係某個種族嘅人先係咁

Surname都唔明都可以跌落地拎返咋沙

咁你的確都有柒到呀

thank幫手解答

上英國海軍個網睇
加入royal navy同 royal fleet auxiliary 好多要求考GCSEs同 A Levels

得好少可以直接用degree申請

下，你睇緊咩post先，officer級嘅話咁係你理解錯喎

原來係minimum academic standard, 應該我理解錯

我好相信應該係申請完冇去拎

出世紙 結婚證書要比正本?
因為我同你差唔多
但我無交呢D 諗著準備定補交

sam 有冇諗點出 FOI request?

係 佢email寫明唔接受photocopied documents

樓上有人話想睇新BNO個面🤔

有，不過冇idea

簡簡單單問下會點處理 lost case?
同埋處理普通 BC 同 BNO 有冇分別?

新版

可唔可以打斜？
想睇texture

試吓咁影，我哋研究緊係咪轉咗物料

96年簽發

16年尾簽發

唔係喎，16年尾冇咁平面膠咖喎

屋企人個本：

好有質感咖應該係。

不過裏面d做工就差d

我48頁，會唔會兩種頁數唔同cover?

你係咪掉轉左呀

無，你睇埋symbol

其實依加支那人要出國係咪仲係好難？
之前我睇youtube講到好似冇乜可能出國咁
但係點解日本果啲地方好似仲好多人既

呢條

係，免簽得幾個國家仲要係你唔會去嘅國家黎

因為中國人消費多，所以日本政府非常歡迎中國遊客去，基本上簽證一申請就批

應該係48頁用剩好多所以依然係上一代

係咪要有錢先去得

要睇去邊度

如果法國、日本同美國呢

同埋佢地冇錢係咪可以跟團去

17年頭版

得我嗰本又膠又紫

巴打呢本係48頁?

唔係吖，小D頁數果個版本

屌呀...我係16年版好似膠個本

對比我99年果本，都似係皮，只不過新果本係"令"身D

48頁?

為了脫離聯合王國，成為德意志帝國蘇格蘭行省也在所不惜。對於伊斯蘭危機同歐盟專制視若無睹，直情係左膠同類

係

我D野琴日UK 朝早8點到左
居然無收到 記錯星期六朝早都應該有人收嫁

朋友
16年年頭又係又膠又紫

你又係48頁？

旅行團visa肯定易過自由行好多

有真係有分別喎

你地新版會唔會好似我屋企呢本裏面貼得好一般？

係 差少少梗係加大佢

又膠又紫揮手區

我個本係兩年前續都係反光個陣有啲紫色
但個國徽真係好好J

我其實都有加大
可惜唔比

又膠又紫
但我鐘意舊版內頁多D

今晚返定再睇清楚D先

想問下dispatched幾耐後會收到dhl電話/送到
星期五轉dispatched 黎緊幾日屋企都冇人

通常2~3日內收到sms, 收到可以 schedule 到香港的一星期內派送

基本上你晌中國主要城市, 你有房產做抵押, 做個人簽證係冇乜問題.
個D 咩工作證明, 薪單, 求其寫都會寫到. 廢紙黎.

聽講係大陸做計生辦醫生，去搞簽證一定會衰，因為強制落仔係反人類

希望香港有職業將來都會簽唔到證

係，仲要講埋你申請編號架

報告番成功個案

冇穿冇爛過期15年BNO + BB相

交身份證copy, 特衰copy, 出世紙, 銀行statement

本身父母有BNO, 有多樣資料提供

可能因為而家張相同身份證,特衰張相差唔多, 冇副簽都成功

24/2 HMPO收件
4/3 DHL送到黎屋企

淘開嘢順便淘買落嚟，五蚊人仔。不過啲邊位好闊柒柒哋...淘寶又全部都係咁

其實係咪因爲支那護照大本啲 定係純粹個套質素差

佢入大陸護照啲相都係咁

究竟舉住BNO嚟影相嗰個巴打個套係邊買㗎

之前去過幾次台灣都係用特衰入境，
下個月去台灣打算用bno，
會唔會有問題？ 唔比入境嫁？

唔會，我試過。基本上最緊要有入台證

護照尺寸唔係有標準架咩

係咪太緊啲金粉會甩咗痴咗喺個套上面

唔該哂

冇關係

一放得耐就一定會痴甩

上年拎BNO，幫推

我都係

same

我想問而家點解申請renew BNO好似唔同晒咁…
上年幫自己申請就有得揀renewal個d，同埋冇問家長資料
而家幫細佬申請就變左一開始冇得揀renewal，同埋問埋家長資料

仲要問埋幾時結婚

係唔同左啦，資料比到就比
我覺得佢最重係認到你個樣，有齊基本資料，就易處理

原來真係唔同左
仲以為自己一開始按錯左野
唔該晒巴打

屌英國政府係咪唔會再加bno免簽 好多hksar有免簽既佢都冇 印尼又冇 阿聯油又冇 土耳其俄羅斯呢d冇都算 關係唔好 印度都要比貴hksar 600蚊 連之前越南免簽都只係比bc

一早已經冇再加啦

咁樣即係點
renew old blue passport?
我明明舊bno係紅色
咁鳩煩架而家
同我上次申請完全唔撚同晒

15年政府回覆國會有關中英聯合聲明實施30周年嘅報告時講咗爭取完歐盟免簽後就無再為BNO爭取免簽。

你哋屌人前平心而論，340萬人有BNO身份，但係直到上年年尾只係得嗰16萬本有效護照，大部份人都無續護照，咁做咩要幫你爭免簽？哂納稅人嘅錢喎，而BNO人差唔多全部都唔係納稅人，幫你fight完無人用即係倒錢落海。

越南呢啲單方面協議同英國佬無乜關係啦，都唔係雙邊互惠協議，要屌就屌越南佬度縮。印尼就十幾年前cut咗BNO免簽，馬來西亞本來都諗住cut，嗰時英國佬應該屌撚柒過佢最後先無咗件事。印度我無睇，我估個價係跟BC，收費呢啲嘢你無得亦唔可以同特區護照比，好多國家都按國籍收取簽證費。

睇doc啦

睇doc

其實都係 update 咗個時限啫

原來十幾萬係有效護照
仲以為係續領人數

相比上年黎講係已經多左兩萬左右

有親戚要續BNO
但係佢同我講銀行信地址證明個啲唔得
要政府既信先得
都唔知堅定流

印出黎嗰份 application checklist 的確係冇寫銀行信

BNO UAE無免簽
即係去度拜要拎Visa???

A letter from your bank / building society

得，我都係用HSBC信

印尼bno 有免簽！今年2月先去完

唔見左本特衰護照係咪唔得？
一定要交呢本野上去？

係，有返免簽，其實自免英國簽證入境印尼之後，timatic 係寫所有英國護照都免簽，但係travel advice 就寫BN(O)同其他唔係BC嘅英國護照唔適用，不過我頭先再上去睇，呢句嘢入面BN(O)唔見咗，咁應該真係免咗先會刪咗。(BPP就唔知點解一直都唔係度)

係，阿聯酋嘅免簽只係畀BC。

我想問下 佢地收到之後要幾多日先會轉處理中?
因為佢收到 但仲係話等緊我D野

唔好咁心急啦

Please contact us

去兩日？

係! 我由東帝汶返印尼,留多二日再返香港
因為我一開始留左印尼7日
成個trip: HK- 印尼- 東帝汶-印尼- HK

icic

我想問下 改左名嘅話比出世紙可唔可以比副本
家母唔想我寄正本 驚唔見

你想唔想一勞永逸？想嘅話交正本。

一係就唔好交，一係就交正本
唔交佢有機會唔理你
俾副本嘅話好大機會要你俾返正本
(好似係

Declaration form received, being processed

續過期多年BB相BNO失敗
我寄哂出世紙正本，有相嘅小學中學畢業證書，DSE准考證，中一至中六學生證，大學嘅gym card都fail
見我毒撚樣都要叫我副簽，哪有朋友副簽

下個月去歐洲搭ethaid Abu Dhabi 轉機
咁bno都要拎轉機簽證？

其實我想講個d相其實係 0 作用...

試吓搵老師睇有冇（特別係外國老師），唔一定要bno，英籍，澳門嘅葡籍，美歐都ok，不過要印有樣個頁

唔出禁區唔洗

邊個咁大整估叫你寄呢 D 去

全宇宙應該得支那咁戇鳩，又想做轉機 hub，又要人轉機簽證

美國轉機都要簽證，但美國從來都唔想做轉機 hub

寄身份證同特衰hard copy 過去啦

有寄身份證，冇申請過特衰

一早講左冇用叫你地唔好寄

點知仲比人話我地唔helpful

事實係點有眼睇

關咩事

你真係寄咗身份證正本?
咁你喺香港咪即係犯緊法?

過期10年，舊BNO小朋友相剪左角，寄埋本未過期特衰正本
身分證加左英文名(兩本舊passport無)
有BC副簽，但無寄副簽人護照copy(唔知洗唔洗)
用MPF信做地址證明
declaration form手多寫左relationship with applicant，所以用塗改液塗左再簽左個細細個名

無出世紙/無結婚證明

我3月1日寄空郵掛號，tracking寫住3月7日琴日已經到左:
Delivered to your address or a neighbour
Your item with reference RB45004XXXXHK was delivered from our LIVERPOOL SOUTH Delivery Office on 07/03/17 .

但係我今日login HM office睇，個status仲係
Awaiting information from the applicant

好心急

英國點樣憑個簽名認到係邊個BC 幫你副簽？副簽人個passport copy 係必寄喎

寄hard copy

今日？倫敦依家凌晨三點幾咋喎 畀啲時間人哋做嘢，又唔係淨係做你生意，要拆咗你信拎你張form嘟先轉到status 架嘛，晏啲先再睇啦

佢無錯喎，副署人係英國國民/愛爾蘭國民嘅話的確唔需要寄副署人嘅護照個人資料頁副本

自膠
無諗過時差，唔該巴打

希望佢有寫副署人個PASSPORT NO.啦

想請問一下
我本bno遺失咗已去警署拎遺失紙，跟住我應該將張LS01 form 寄去邊？

香港BC話已經唔受理，咁我係咪應該將LS01連同application form 一齊寄去英國定係要先寄LS01再apply 返bno?

等填過份啦
都成廿歲人啦 基本常識都無
印過張好多錢咩？

唔想印過都唔係問題
用原子筆畫3劃都唔係好難姐
點解要用塗改液

請大家問問題前先閱讀首頁google doc 及 fqa，我哋無義務罰抄doc入面有寫嘅內容。

我之前幫人副簽仲俾埋自己passport copy 添

上面 BB 相果D睇黎真係煩好多

我99年續過一次，今年續，過程好順利
副署人 BNO過期又冇填BNO no.都肯批比我
文件方面，除左份表，得過期BNO同特區，稅局+HSBC 做地址證明。

但我到收件時發現一樣野...原來我由頭到尾都寫錯門牌號碼。

我交父母出世紙先發現原來我打錯阿媽出世日期
不過都冇野

依家續唔可以拎銀行信做地址證明
近排有幾個親戚要續BNO
佢地同我講政府信就得

奇蹟出現了
28號香港寄，今日收到DHL SMS
好感動
仲開心過大學出offer
好多謝老母當年幫我排BNO

有幾奇蹟呀

冇副簽

唔係個個都批吖

我就是失敗的例子

我自己睇返細個張相得個鼻似

原來唔係個個得

無副簽唔批係正常

細個跟老母一本BNO
18歲去律師樓刪咗出世紙上嘅英文名
早幾年唔見咗出世紙
宜家想續本新BNO又趕住3月24號去旅行
用開嗰本SAR 3月15號到期

1. 冇出世紙得封律師樓改名文件同老母id copy夠唔夠用？
2. 如果齊料，幾多個工作天收到本新BNO?
3. 穩陣起見會續埋新SAR趕出發，係咪應該先color copy本SAR申請BNO，正本SAR續本新SAR？
4. 呢兩日買機票俾舊passport no.有冇問題？

1)
A- 夠用 (你好彩)
B- 唔夠用 (去補發出世紙)
好似係 我冇改過名 出世紙冇唔見

2)
A- 齊料快手 (十日)
B- 齊料慢手 (一個月)
C- 唔齊料 補料 (過一個月)
我齊料 廿幾日

3)
A- 你個情形唔使問下嘛 (明知故問)
我寄正本特衰

4)
A- 有問題 (俾錢解決)
B- 冇問題 (祝好運)
未試過咁on9 冇睇passport有冇過期就去旅行

以上所講不代表本post立場

以下先係
A- 追post 睇doc啦 x你老味
B- 成功renew既巴打

我之前無副簽都唔得 又係BB相
不過補左之後3,4日就批左啦

係我就今日即刻去續本特衰
好彩既話 十個工作天後 (即23號) 就有得拎

搞緊
塊紅板話今日搞24號拎得
有冇case係早咗拎到？
一陣同佢講想早兩日拎希望ok

8/3 收到

同我個本個COVER真係唔同

我覺得你續特衰都未必夠時間

做咩攪到咁

8/3 收到 [/quote]
同我個本個COVER真係唔同 [/quote]

有咩唔同
個紋我會形容係樹紋
好驚啲金粉會甩

齊文件兼即刻DHL去英國嘅應該就趕得切嘅，之前都有幾位巴打都係差唔多情況最後都起到程。

只係你唔見咗出世紙呢樣嘢就已經唔叫齊文件，係睇你好唔好彩做你case個職員睇唔睇。阿媽張身份證副本無用，唔需要寄。改名契正本就要寄啦。

同我個本個COVER真係唔同 [/quote]

有咩唔同
個紋我會形容係樹紋
好驚啲金粉會甩[/quote]
買個套笠住佢啦，真係好易甩唔係講笑

我個本真係紫D同好似冇咩紋

但之前唔係有巴打話用套耐咗一拎本passport出黎會甩得仲勁？

呀 唔該哂多謝各位巴絲 個google doc真係好詳細
睇完跟住申請勁容易

老婆突然想整個造人之旅
24號出發平過25號好多又夾啱生理週期

問咗入境主任
佢話要有公司信BR卡片証明出trip先可以申請提早一兩日拎新証
或者可以搏一搏
通常新証會早一日下午2-3點到灣仔
可以23號3點後去拎証
話d新証件唔會24號派24號先到入境處

睇vlog睇到...甩到

佢改黎改去玩死哂其他國家既入境
本身6個國藉唔同入境要求已麻鳩煩，依家仲要玩埋唔同色 / 紋，D無咩人去既小國會唔會當左我地用假passport

邊度話改顏色果d啊？巴打

會唔會以前bno未用過所以唔得

又唔係喎 我96出世 99年老母帶我去秦國玩嗰陣用過
其實好難捉摸

都係果句，要唔要副簽係 HMPO 決定
即係佢認為唔使要副簽，咁你簽左比佢都未必睇
但係佢認為要而你冇比副簽咪會叫你補囉

琴日英國時間朝早9點收左到依家仲係awaiting information

然後有可能收到dhl sms都依然一直keep住awaiting

原本想拎四本 passport 出黎比較下不過唔記得咗添

懷住既緊張又期待嘅心情
收到HMPO嘅email

1)原來我寄過去果本舊BNO唔係對上一本，之後仲有一本續左唔知去左邊(搵唔到就報失)

2)我18歲換身分證果陣加左英文名，舊嘅BNO/HKSAR護照無英文名。
佢就話For security purposes, we cannot issue a British passport to you if you hold a passport (British or
foreign), identity document or travel document in a different name
佢就叫我改左個特衰護照個名之後再submit.
但係問題出現啦，我係成本特衰正本寄左比佢點樣去改名?

方案1) 可唔可以同佢講本特衰護照本身就係for reference, 叫佢直接destroy本特衰，咁咪唔會hold a passport / identity document in a different name

方案2) 去申請一本新嘅特衰加返名

方案3) .........

跪求各位巴絲意見

請問係邊度睇到得番16萬本有效護照?
Thanks

最簡單問佢拎返本特衰

上個post有，或者去搵wiki, 已經有人更新咗上去

Btw 我要更正係15萬唔係16萬，因為係15萬2千幾。

你都算黑仔啦，之前啲人加名唔交證明都無事

你問下佢，入境處嘅登記事項證明書正本得唔得，張嘢會列哂你用過嘅名，可以證明兩個名係同一人。

感謝巴打先
真係好黑仔 批我個application條友係大陸姓，唔知關唔關事
家下心亂如麻

岩岩上網睇左睇，登記事項證明書要$425
整過本新特衰都係$370

可唔可以同佢講因為加左個名只係nickname，同本特衰護照本身就係for reference, 叫佢直接destroy本特衰咁就唔會有兩個唔同名

或者真係叫佢寄返本特衰返黎去入境處加名

但全部都好撚麻煩，點解咁撚黑仔阿

destroy 你個頭 用下腦啦唔該

舊版偏紫光滑面，新版紅D有紋
搞到舊版好似D土炮老翻Passport咁

好明顯改左名後，用舊名果本特區應該當作廢
果$425 唔比的話，批的機會應該係零

點解可以改左名之後特衰仲係舊名都用得？
巴打改左夠之後無去過旅行？

作廢就無咁誇張，通常加名入境處都畀你用到到期嘅，只係呢個case就得兩樣嘢可以揀，一就係問HMPO拎返本正本返黎續咗佢，一係問HMPO受唔受入境處嘅登記事項證明書，佢肯受就畀佢。

嗰啲咩destroy就唔好再提啦，你咁講即係要佢當睇唔到啫，咪即係曲線話自己身有屎，唔好咁蠢啦咁會搞到你比依家更麻煩架咋。

名加左落身份證，就係你個名
唔存在nickname呢樣野

而家你只有2個方案，
1. email佢叫佢比返本廁板你，如果唔想繼續要廁板的話，直接拎去入境處cancel。
2. email佢叫佢比返本廁板你，你睇本野剩餘幾耐，唔耐的話，直接renew。
3. email佢叫佢比返本廁板你，你向入境處申請改名，費用平d，但有效期維持原本果個。

如果你上入境處cancel本護照，順便叫入境處出封信證明你現在冇有效廁板（需要兩個星期），之後連同cancel左嘅護照再寄去HMPO

如果你選擇renew或申請改名，搞掂之後新護照再寄去HMPO

而家你只有3個方案

不要再說了

想問下 BNO 去越南 是否免簽證

唔係...

NO

講起越南，有無人試過申請官方evisa？

講明先有機會唔批，唔批無得refund，唔好話我無事先提醒。

http://182.239.95.168/cache/

想問入面話越南免簽係唔係假

長洲賓客賓洲長 巴打有無show BNO給屋企人睇?

有冇巴打計劃移民過去拎埋bc

British Hong Kong 嘅visa free list唔準確。

BNO 今日到咗了
好多謝咁多位熱心解答問題嘅巴打
尤其係整Google Document嘅巴打

影上黎睇下啦

冇 廢事講

但係DHL唔係會送上門咩？

本身叫我老豆簽
點知我咁岩喺屋企 佢又出咗街
變咗自己靜靜雞收咗件

你地就好 個個新版

你而家係雀仔定landscape？

"但係問題出現啦，我係成本特衰正本寄左比佢點樣去改名?"
本廁所板你都已經寄撚埋去HMPO，依家想出封信證明由頭到尾都冇廁所板? 麻煩你用下腦先

Sorry, 我睇錯以為係你問，屌錯人

上便位巴打

不要再說了. jpg

可以試嘅，但冇廁板唔代表冇國籍

約左dhl聽朝送黎屋企
好興奮

GBN 係 BNO,GBR係BC,咁其他果d係?

頭先我有班強國親戚黎
佢地話唔跟團唔去得日本
會唔會係關住邊個地區事

#272有講過

「基本上你晌中國主要城市, 你有房產做抵押, 做個人簽證係冇乜問題.
個D 咩工作證明, 薪單, 求其寫都會寫到. 廢紙黎.」

冇呢啲野咪要迫住跟團去

佢住珠海
應該算主要城市掛
佢都有樓揸手

但係佢話問完之後人地一句就話唔得

未疏通嘛？

去邊度問先

咁我又冇問清楚
就算佢講左我都唔識架喇

限韓,台仲限埋日

打點嘅野，要先去銀行安排資金

最好限埋香港，烏煙瘴氣從香港消失

冇啦
依加已經唔關自由行事

如果曾俊華上到台嘅話可能有機會嘅

原來續證處理完，寄番黎會連舊護照一齊寄，分別分兩個包裹

薯片佬都唔係對抗中共
根本三個上台都唔會有蔡英文嘅效果

終於知道嗱

台灣假假地都有自己軍隊保護國土 地理上又同支那分開
香港乜柒都無 成隊解放軍駐守係香港 根本唔同講法

收到啦

呢排每次見到新passport 就會諗自己個本又膠又紫嘅係咪老翻

冇詳細睇個post,
直接去左網頁跟佢指示做
（個陣唔知仲以為同以前一樣，去金鐘British council度搞，成家人派報紙 ）

都唔慢啵，月頭寄，一個禮拜就有，本身諗住要成個月

係有生之年有冇可能會睇到BNO平權

但我想講佢還返住址證明果啲比我 但無左身份證正面copy同埋舊bno 我張bb相啊

Lau Ming

你本身本舊BN(O)係唔係爛咗？

係啊

damaged 嘅話一定唔會俾返你
仲要係得返個人資料頁咁唔使講
所以我都話報失加寄埋個人資料頁嘅影印本好過，又唔使俾佢問點解會爛成咁

原來係咁
算啦我都係鳩up下張bb相我阿媽都仲有keep
唔該哂巴打

BC

你係英國人

真係男神 啲女行過 路都濕晒

仔行過可能都...

不了，bno簡潔啲

上面果兩個字就黎冇架啦

加速脫歐

新封面睇落真係靚好多
不過耐唔耐用就要睇下

有冇巴絲申請過美帝visa
我見上網啲人教呢兩個方法填
但兩個我都填完過唔到下頁
應該點填

唔可以亂填架喎 本 passport 寫咩就係咩

passport淨係寫HMPO
我揀uk好正常 但問題係佢唔比我過

好開心 早兩日同客傾計
佢地知道我用緊bno 都讚我 同埋同我一齊話英國政府點解唔幫bno平權
佢地覺得我地都係英國人 唔應該由我地自生自滅
其實好多英國人都仲當我地係同胞

利申 係英國

唔知我過英國會點呢

另外，我有張BDTC 證明紙，根據1981年英國國籍法證明我係英國海外屬土公民，代表乜

利申:已續領bno

已經答到唔想答，gotrip篇嘢真係累人累物，次次見到呢啲問題我都有幾分衝動想直接搵gotrip屌柒佢哋。

不過呢條友有官網唔睇，首頁有doc同faq又唔睇, 就偏偏信一篇咁嘅垃圾文，咁真係好撚難幫佢。你信司徒夾帶我都算，佢條片最多都係過時，以當時黎講大體上係無乜錯只小跟住做係死唔到人，但係gotrip呢篇嘢根本就錯漏百出，淨係睇一篇文就當係嘅不如咪撚續，呢篇嘢你跟住做根本就同叫你咪撚續無分別。

用下腦都應該知有問題啦，邊撚度可能搵到一份有相嘅文件，仲要嗰張相係要同你拎去整護照嗰張一樣，都痴筋嘅，寫嗰個無腦，信嗰啲一樣。

你有得呢張cert代表你嘅BDTC唔係因出生而取得，而係歸化。

你有機會係下列原因：

1. 唔係香港出世，你父母都唔係有以otherwise than by descent 取得嘅香港BDTC。
2. 香港出世但出生時父母都唔係香港永久居民或香港BDTC。

由於登記做BN(O)嘅條件必須要係香港BDTC，所以唔符合國籍要求嘅人佢哋程序上要先歸化咗之後先做得BN(O)。

有無巴打因為本bno 有瑕疵
要求換貨而成功換貨個案
I mean 印刷上 而並非passport 資料出錯

其實真係唔關事，你方死真係出兵咩
主要係政府俾佢地控制晒

幫推 因為遲下我都要美帝visa

香討偷返黎嘅圖:

鳩cheap

真係想快啲睇到脫歐

睇過頭版唔見有 睇漏屌細力啲
特區護照免簽證既國家BNO係咪都覆蓋到 定係有啲係得特區有BNO無

我淨係記得阿聯猶bno冇特衰有

想問下有無巴打試過成功用BNO簽證入境玻利維亞？
小弟打算去完秘魯再去玻利維亞，想問有無巴打有經驗
Google過話用bno都幾多麻煩，仲好易拒絕入境

我應該係符合條件2

btw多謝巴打解釋

佢地仲有汶萊，卡塔爾，俄羅斯，土耳其，哈薩克

呢個cert，英國(hmpo)個邊係咪應該有我個file?

最後發現係safari問題
我用chrome冇事
authority 同country都打uk
city打liverpool
佢會自動彈視窗話hkbno issued from uk
跟住確定就得

居然係部電腦阻頭阻勢

仲有俄羅斯

免簽待遇可以睇番FCO

你係BN(O)嘅話就一定曾經係香港BDTC，有無呢張cert都一定有你資料。

而呢張cert係今日黎講只係廢紙一張，只供你留念之用。

對

希望快D支爆，香港有得救

多謝解答

到時美國visa佢問起我點解有兩本唔同護照點答好
諗住答bno係一種身分 護照保障比較好
又唔想隱瞞話冇特衰
我驚佢會fail我

想問下點Check本舊BNO既簽發部門?
我本BNO係兒童相 2002年issue
authority係HKG
係咪應該揀Renewal?
唔該

系統話事，你選咩佢會有安排

照實答咪得，好難咩
香港人有兩本 passport 又唔係啲咩秘密

唔會咁問你啦
p.s.早兩日去左整 目測通常都係留難啲蝗同蝻

2001年過期 想續返
老母幾年前改過名
使唔使寄埋佢改名契去？

其實係咪證明到你會番香港就得

搵會員donald 侵幫手咪得囉

咁其實你知唔知 authority 就係簽發部門？

???

應該係啦有備無患嘅...
領事剩係問左我去邊、幾耐、係咪自己出錢同咩major(我係學生 )
我見啲人都有帶埋公司信 佢睇唔睇就50/50
我連本火車頭都冇帶去

通常向hmpo問野要等幾耐先覆？？

我前兩日用有限既英文係到問
怕我問既野無咗影

用online form 係耐d

我上次用form問都好快

郵局話10/3寄到去，點解依家仲係Awaiting information from the applicant

星期六、日

媽呀我得左啦 無副簽
4/3用DHL寄去, 9/3就dispatched
以前個本01年到期, BB樣
份form歸類我個apply係First British passport, 所以有副簽欄, 不過無理到, 就咁簽左個名
文件個到我得舊BNO同住址証明係original, 其他都係copy.
包括我既出世紙, 父母出世紙, 父母結婚證書都係
好彩無去申請結婚證書核證副本 貴到
最後1 take過, HMPO無搵過我

唔記得左多謝各位巴絲
份google doc勁有用 多謝哂

恭喜哂

上網搞 點解填填下要寫埋老豆老母既資料既？ 我見其他巴絲都唔洗ga wow

又問

你係邊到見到呀

上網申請填填下有一頁係Parents' details

睇左第一頁既須知都唔知點解

係咪太耐冇續？
我都有填 仲要填錯阿媽出生年份 不過冇事
爺爺嫲嫲公公婆婆我就冇填哂

Scotland 會點呢

First British passport要填, 好似係
啲紅*真係唔知就additional information寫返原因
幫老母apply個陣呢兩版差唔多吉哂都過到

可唔可以認真少少睇份doc 份doc 肯定有寫first British passport 嘅嘢

睇左頭一頁冇講=可以問

過咗文太嗰關先

Thanks 巴打

係咪文太唔畀就叫春都冇用？

而家通常being process 幾多日？上星期四being process 都而家，都唔知係咪有問題

起碼半年先問啦好冇
幾多人申請我地都唔知格
正常佢可以一個月內搞掂嘅，但發生咩事冇人保證，問我地都冇用格
唔好咁緊張，renew唔好咁趕住用咪慢慢等囉

Sorry
因為見呢排既post 好多人都好似好快咁所以多口問句，唔好意思

我填嗰陣淨係填佢打* 嘅部分，即係老母個名，連老豆個名都無填，因為佢無打* 同grandfather，其他無打*嘅一律無理到，都過到，唔知係咪咁所以佢無叫我要父母結婚證書

正常係咁
但實情係佢比錢搵果D代辦簽證人士就有人幫佢呃政府

係，我有人廣州市戶籍加有層六百幾萬樓渣手都係要跟團。

但佢搵左幫佢搞開簽證人士搞
簽左落來，批文有晒咩旅行社咩團咩機票但實際佢係自由行

即係同宜家羅湖果邊幫人搞香港L簽一樣

新聞？

有冇話有咩措施保障公民利益？

搞完場大龍鳳之後文翠珊死口唔改，最後都係跪低
好有英國當年夾硬要香港回歸嘅英式賴皮味

全國換護照

Scotland calls for second independence referendum as UK prepares for Brexit

另類平權 大成功

Should the dark blue British passport be brought back?

dark blue British passport

bno會唔會變藍

唔見左SAM幾日了

Sam 個case 搞成點

去完日本仲要係日本CHECK IN時叫航空公司簽翻張唔知咩紙比您,之後要比翻日本領事館...好L煩架

酒紅咪幾靚，做乜改

唔通接受咗現實?

改做加拿大護照個類好好J

dark blue用左70幾年

退左用返dark blue好正常.....dark blue先係正統

酒紅係歐盟要統一規格先轉，咁脫嘅話你話應唔應該 keep?

同特衰同色，不了

US 表示:
支那表示:

唔係掛 比D掙扎

而家同支那同色又唔見你話不了

點解FCO travel advice Entry requirements 全部加曬呢段

The information on this page covers the most common types of travel and reflects the UK government’s understanding of the rules currently in place. Unless otherwise stated, this information is for travellers using a full ‘British Citizen’ passport.

頭盔

巴打你班強國親戚宜家點？

比D掙扎

脫歐快嘅要兩年 祖國每五年轉passport設計 我估最快都2020年先有新passport

因為..
因為我鐘意酒紅色叫嘛

我係事主 寫左聲明書比佢又撒唒冧咁都唔得，已經認命叫佢寄返本廁板返黎比我去改名，佢話交左改名申請之後copy張單/申請書比佢幫我延長個申請期

題外想問勿屌，係咪BNO office d officer多數都係華人?
我見之前d email署名多數都係Chan阿Cheung阿
我果個係X字頭/Z字頭字頭d大陸姓

我唔相信Sam會咁容易放棄 一定諗緊計仔

老真....D人離遠見你華人紅色passport會覺得你係支那人定其他人先?

試過同屋企人跟團去北海道
睇住領隊拎住一疊護照
得幾本紅色護照俾人以為有人用支那護照

有機會，有人試過聽過由HMPO打黎嘅電話，對方講廣東話嘅，應該都係為咗應付我哋有啲英文唔好嘅人而請嘅。

X 同 Y 只可以講中國或者台灣都有機會。

千祈唔好返轉本護照

反

gd

我覺得要反個正面出黎俾人睇

荷蘭經北京轉機返香港
喺北京機場聽到我後面條港女問佢條仔
我前面一家三口大陸人樣 鄉音
紅紅哋色咩passport
我睇到後面港女bno 前面鄉音攞EU荷蘭PP
酸撚死人

大阪機場入境 睇住同一班機
又係一家三口全程蝗語 父母紅色大陸PP
嗰十歲小朋友自己攞住本藍色特衰

dark blue 正，絕對唔怕同支那廁板混淆，但就會同特衰廁板混淆

我琴日先回完你 今日就話我唔見

RIP 左一半
email send比佢地話要佢
1. 提供返我bdtc紀錄
2. 問佢d駕駛執照同passport有冇寄返俾人
3. 有冇問人拎返我d文件
4. 搞清楚我個申請係£110.86 而唔係 £102.86 ，係咪撈亂左個申請

點知未收到回覆就已經收到 £102.86 退款

正正常常嘅話就好快搞掂，一遇到例外情況就

泰國入境處呢?

原來申請失敗佢會退返錢俾你，等我一直以為失敗會等於射成千蚊落海

，的確係掉落海咖

今次係因為佢寄左個美國女仔嘅證件比我，跟住我d 證件佢又唔知寄左去邊，先話退錢
護照，出世紙，全部都要申請過

我感覺上比佢地嘅communication係落左黑洞

睇到佢既dark blue , dark撚到黑色咁樣
唔係特衰藍

呢隻又幾型

轉左dispatched

好撚開心
日日上網check著 都見到佢話做緊野
我仲以為會fail
點知岩岩見到dispatched

報告下先
唔見左BNO
屋企人唔記得左有無
有攞過回鄉證(一開始以為第一張ID係跟呢個有既)
副簽係啱啱先續番BNO 既專業人士
張相有少少笑既
無父母結婚證書，無出世紙

唔好打擊 sam 巴啦

平權換呢個冇所謂呀

我影bno張相...特登買埋隻碟返屋企執埋再曬多轉先寄去，點知而家去左廁板度😫😫咁q矇我使鬼咁比心機執咩

支持轉Dark blue呀，同特衰撈亂好過同大陸撈亂
只係怕去旅行拎錯過期特衰

雲海都講過有個有bno身分既香港人都試過唔佢繼

甩色隨時唔比上機。。。

喂喂，埋黎睇埋黎睇

呢個顏色覺得點？

原圖taken by兩粒燈巴打

可以再黑D,變咗厠板色而家

美帝同加拿大嗰隻色

佢本野成本垃圾咁
又巢撚哂
唔畀上都算正路

其實BNO入面張相都好矇

幾時有得換

起碼2020年 或者之後

點解命運如此不同

係咪改圖呢

明顯啦

[/quote]
咁查實呢個顏色覺得點呢？

我改得靚過頭～～～

香港特區護照獲152國免簽 全球排名下跌兩位

大家有冇用過bno申請阿聯酋簽證？

咁查實呢個顏色覺得點呢？[/quote]
再黑啲
反光先有藍色

護照甩色會唔會被人拉

第日去日本買免稅嘢都係叫佢唔好釘

再黑啲
反光先有藍色[/quote]
比較難，因為本身usa同canada個質地唔係光面，而係絨面，所以睇落會比較暗，光線不足會比較黑

而家呢張相影個陣打左燈，tune完都見藍

搵阿聯酋航空搞？

比較難，因為本身usa同canada個質地唔係光面，而係絨面，所以睇落會比較暗，光線不足會比較黑

而家呢張相影個陣打左燈，tune完都見藍[/quote]

歐盟國家普遍用紅色
美國用黑色
脫左歐長遠有機轉藍色喎

歐盟國家普遍用紅色
美國用黑藍色
脫左歐長遠有機轉藍色喎[/quote]

英國長久都係dark blue...用左好耐啦

係入EU要統一先轉做酒紅....根本退左用返dark blue係合情合理

關咩事呀.....根本就係借D意呃錢啦 永遠都唔會去呢D國家

黑暗野外國機構未必搵到咖喇

應該唔會享用到佢地D優質服務

之前facebook係咪有個page, 係班英國人開黎支持爭取bno平權? 好似搵唔返

冇耐前去完黎
入境係算快嘅，不過佢地d地鐵票務中心嘅人態度好差，售票機永遠都係長龍

上年用過KLIA2
明明分開左兩邊櫃位，一邊大馬公民一邊同外國人
但完全睇唔出邊條隊係排邊度
好彩走果陣唔係用KLIA

btw，醒起排隊果陣有個講廣東話嘅大馬人
問我點解有英國護照

華人唔可以有英國護照？
D人真係好奇怪

咪就係

我答佢：香港喺1997年之前係邊個管
佢就 左，之後冇再問

就算唔係噉嘅原因
就算我係純種移民支那人、支那出世支那生活，移民去邊洗唔洗同你交代？
何況香港同英國有關係，有人有bno、有人有bc添

答佢因為我係英國人囉
d 華人好奇怪，特別係支那人，見到人地華人樣就話人地係中國人
低能

黃皮膚=中國人
就同 阿媽係女人 同一個道理

大馬都有唔少BOC啦，佢新移民?

幾時先出 six-monthly report 呢

原來出咗

講黃皮膚=中國人就等同講女人=慰安咁侮辱

問佢 雜種冚家咩護照呢

本BNO永遠都要向正面唔係比人誤會係支那護照真係慘過屈我老母做雞

啱先幫阿哥續BNO 見到99年曼谷入境印

如果係阿sam既你話幾好

如果係我嘅就好

我覺得 其實英國特登轉紫紅色 費事同支那 撞色

泰國入境點答你?

之前續直接揀48頁，差果少少錢

特首選舉候選人林鄭月娥接受《am730》專訪時承認，丈夫林兆波及兩名兒子林節思與林約希至今仍擁有英國籍。她稱和家人於1990年透過居英權計劃取得英籍，「嗰個係所謂多一個旅遊證件嘅啫，我唔覺得佢需要放棄」。林鄭強調，她早於2007年出任發展局局長時已放棄英藉，將來應該不會重新申請。

護照邊只係旅行證件咁簡單

語言偽術

多十幾頁唔係頂得好耐 , 叫啲關員 吸得整齊啲 已經好好多 毒撚就算啦

我都係2年前出，但用得2頁咁大把

除非經常出差 正常32頁好夠用

減返個人資料嘅8頁,薄版得26頁係正式吸印用,厚版多14頁

如果到時真係轉新passport 你哋會點處理舊嗰本 扮唔見 重新整本唔使剪角定係寄返畀佢算

寄返比佢剪角算啦
報失過好似會比入境問你有無唔見過passport，唔記得就仆街

原來去美國可以申請Esta

咪好似平時續領咁
寄返去...佢再剪角比返你

扮唔見又要特登搵人副簽咁煩

可能有啲人想完整成本紀念

如果真係轉藍色 咁紅色真係絕版嘢

英國公民

SAM仔 HO BALL

Bno 應該也可以

你肯定?

可以就大把人去拎BNO，唔去搞簽證啦

BNO係海外國民唔係公民

WHO IS ELIGIBLE TO SUBMIT AN APPLICATION?

You are eligible to apply for admission under the Visa Waiver Program (VWP) if you:

Intend to enter the United States for 90 days or less for business, pleasure or transit
Have a valid passport lawfully issued to you by a Visa Waiver Program country
Arrive via a Visa Waiver Program signatory carrier
Have a return or onward ticket
Travel does not terminate in contiguous territory or adjacent islands unless the traveler is a resident of one of those areas
Are a citizen or national of one of the Visa Waiver Program countries listed below:

佢係咪俾呢段野誤導左

detail

一定唔得

Btw 當年有傳美國有意加bno 入vwp
但係因為支那反對而告吹
想問吓係咪真

係咪呢項

原來又係支那人搞架

但係又好奇怪，esta嘅application form上面係有BNO揀

佢有得畀你揀，你填哂啲資料之後就會話你嘅國籍唔合資格

唔洗填晒

如果真係apply到
就肯定晨咁早就俾人發現左啦

佢真係好能煩
咩都要管
期待牆倒眾人推破鼓萬人鎚

其實以我記憶係幾年前已經有BN(O)揀

話說上年香港嘅拒簽率係4.61%，BN(O)嘅拒簽率就由2014年開始唔知係抽起咗定係撈埋咗入香港，總之唔見咗BN(O)個數開始香港個拒簽率就一直都無低過3.0%

邊有人信

冇source好難講

誠信都已經破晒產

我都係聽返嚟

舊bno 係bb 仔相係咪等於一定要副簽

唔一定,睇人 最好就有 唔係彈回頭就笑 嘥時間+錢

上年9月用六歲bno去續就唔駛。
但現在就唔知

睇#1個google doc啦

冇用㗎 講幾多次都係咁

多謝巴絲同個docs
已收SMS

但想問下呢，今日(GMT, 10am)已經係Heathrow London ，要20號先送到來咁耐架咩
DHL expected delivery 係20/3仲要下晝

weekend

脫歐法案已獲女王御准

大家跟住一齊shout~ dark blue....dark blue....

係英女王有生之年見唔見到brexit？

睇化晒
屌完A，B又嚟問

笑咗 呢句好mean
英女皇分分鐘長命過邵逸夫呀

噉麥玲玲都算過英女王一生衣食無憂大富大貴嘅

真係好準

英女王一個福相
起碼長壽到見到個仔抱孫

係英女皇呀

長生不老

睇能住支那高層死晒

仆街鄧死左，老江都近，胡就長命D,習一陣比人推翻又死

97年出世,身份証(04-97)
填咗表，填埋LS-01屋企唔見
特區全彩
身份証前後
副簽相
相
住址證明，但英文地址中文名
因為真係冇英文名嘅住址證明
係咪無漏野 應該得掛

副簽可唔可以搵身在英國既朋友？
佢去左英國working holiday
我係香港搵唔到人幫我簽
可唔可以寄啲野俾佢 叫佢幫我簽完再寄去交？

我睇左份doc架喇 可能睇漏見唔到有講

有呀，六年前嘅事

呢啲問題長話短說，你話父母係英國人咪得囉~ 驚你講完一大輪佢唔明

低唔低過都無關係啦，前美國總領事話免簽只會俾主權國家嘛。

你唔怕寄失嘅當然可以啦，HMPO唔會理你邊到寄出，佢只係要裡面文件。

台灣唔係免簽證咩？

咁佢變相承認人地係主權國家丫嘛....

嘩屌！咁香港咪永遠冇免簽，因為香港嘅主權國家係支那。除非支爆/美國佬轉死性

施洛登單野之後更加冇可能

HMPO 會睇中文名

上星期四寄speedpost
15號收到

01年過期
Bb相 冇副簽 毒撚真係搵唔到人副簽
證件相笑左少少
銀行信地址證明

希望唔好彈回頭

仲以為15收到新PASSPORT

我都以為係

以下係部死晒, 女皇依然存在

二戰手下
邱吉爾

冷戰手下
載卓爾

二戰朋友
羅斯福

冷戰朋友
列根

二戰對手
希特拉, 墨索里尼,日皇

冷戰對手
史太林, 毛澤東, 鄧小平,鐵托, 金日成,卡斯特羅

想問下咁多位Ching
護照國藉係咪揀返united kingdom ?
因為間航空公司無得選British national oversea

yes of cos

Sam巴會揀英國？

講咩

個個都抽Sam巴水
人地已經好慘

Sam巴

你對bno既執著真係令我佩服
雖然我好易就可以拎到bno
但我唔會忘記sam巴你

佢地咋....我冇架 我係支持SAM仔架

執著其實唔係好事來

結果係英女王
大陸人先用英女皇

我都未聽過英女皇
就咁睇都覺得怪怪地

有冇人想知到平郵去英國要幾耐呢？
之前份平郵件到左喇
不是比HMPO的

狀態更新日期# 地點 派遞狀況
21-01-2017 香港 貨件投寄。
21-01-2017 香港 運輸中。
23-01-2017 香港 準備離開。
24-01-2017 香港 該郵件已於2017年1月27日離開香港前往目的地。
14-03-2017 英國 已抵達，並在處理中。
14-03-2017 英國 運輸中。
15-03-2017 英國 已抵達派遞局，並在處理中。
15-03-2017 英國 成功派遞。

以前英王同時有印度皇帝銜頭 所以"英(女)皇"個名果時都啱
去到George VI印度獨立就冇咗

好似英皇書院咁英文叫King's college,依家都改唔到了

又學到野 勁呀個POST

啱啱見到Dispatched
有冇巴打知大約要等幾耐

Sam 我想知你能否補領返張港英皇冠出世紙？

揾香港律師/泰國律師/英國律師代理
向泰國入境處申請
當時出入境證明 可行嗎？

續bno可以去到幾盡

其實Sam巴咩事

梗係唔得啦，補領特衰版出世紙咋

唔係本野嘅問題，亦唔係錢嘅問題，係原則嘅問題。
不過今次我冇咩有力嘅野隊佢

個人認為唔太可能，即使香港咁先進嘅地方，入出境紀錄都冇可能保留20年

Ns form呢
雖然唔知係咪同一個資料庫搵
但係一試無妨

好好J

其實sam巴前後搞咗幾耐？

好似有半年?

問下先啦

香港就寫明得10年
泰國唔知
或者寫信/電郵去泰國領事館問下?

尋日講完 今朝終於見到dispatched 日日都check幾次
好感動
同埋都好快手
好想快啲收到 dispatched唔會有咩問題啦掛

尋日追post先發現
結婚證明同出世紙都用左hard copy唔係正本

Bb相肥 我而家塊面瘦晒
身分證/特衰護照張相都戴眼鏡
俾佢張證件相笑冇戴眼鏡又微笑（拎左見工個張相 ）
阿爸阿媽得張結婚證明書
畢業證書
銀行信+立法會投票日通知既中文地址信

最on9係我仲要因為好忙 張出世紙又搵左幾日
上年12月中申請 拖到差唔多最後一日上星期先寄
大家唔好學我
我諗係第89日佢先收到
另外寫左張紙俾佢話如果你地收到已經岩岩好過左deadline 90日 可唔可以順便寄返晒啲copies俾我下次再申請
本身預左倒千幾蚊/speedpost $2xx落海

幾驚要彈回頭

Btw sam巴真係好慘
只能夠精神上支持你

希望我會順順利利

System busy

DHL 本身話20號送來

track 住今日凌晨機到香港

夜晚就送左上門

同一本護照(2017/3月)
上面有開閃光燈影
下面室光

應該解答到2016紫紅色疑問

唔講唔記得
我之前都影到咁

有人話...D紋 深淺 唔同...
閃光燈依個問題，就要佢再拎出黎睇睇啦

想問下Bno今年暫時係歐洲係咪仲當緊Eu passport?

如果單純為歐遊景點優惠續 抵唔抵

EG 26以下 博物館免費

eu

實測過法國博物館俾BNO HOLDERS 用優惠價入場

我知實質上唔係 但好似話paris見英國護照樣就有Free entry

佢哋唔識分啫
唔好做蠢老鼠

雖然都好多case report 但係都循例講下比未申請巴絲參考

時序：
3月頭網上申請，比錢，download左個declaration form自己簽名同搵人副簽form+相
- 淨係填左 「*required」 嘅父母/祖父母資料，其他無required 就無填
- 其實我填錯左資料，我一向都係自己一本Passport (BB仔都係一本，唔係included)，但填左 "Yes" for Included in an passport
- 系統分類 Adult First Time
- 相片去左某連鎖店影，8張$80 都幾貴下
- 我比左3張相佢，其中1張有副簽 (佢個要求只係2張，其中1張有副簽)
- 出世紙(F4 Size)用A3紙影正反兩面比佢 (其實佢話要正本 )
- HKID 正反兩面各彩色影印一張
- 特區護照 全部頁數彩印，每2版攤開印一頁
- 地址證明：2016 LegCo POLL CARD 正本
- 未剪角舊BN(O)：細路仔相，06年過期
- 副簽人持有有效 BN(O)護照，但唔係佢列舉嘅專業人士

3月7日郵政局臨收工(未截郵)去寄speedpost $225
- 比左$10幾蚊買個郵政軟墊信封
- 搵2個膠folder裝D文件怕佢整濕

跟住開始會有強迫症係咁Track住你啲郵件同申請
7號晚飛，8號到英國，9號派到上HMPO
3月10日就轉左做 Declaration form received, being processed
(本護照3月14日出世)
3月15日就轉左做 Dispatched
3月16日晚(香港時間) DHL 先send SMS 比我 track，話要20號下晝先到
3月17日凌晨(英國)飛呀飛，18號凌晨(香港)抵港
跟住18號上午有Email 通知話 OUT FOR DELIVERY (我Opt in 左通知)
等左好耐，夜晚就收到了
- 依舊係兩份文件，一份入面係細信封(A6?) 新Passport + 說明書 + FCO Advice
- 另一份入面就係A5信封，裝文件同舊Passport
>> 原來佢剪角係底面兩頁右上角都剪，不過無剪到BB仔相
>> 多左張相係唔會比番我
>> 佢食左我兩個膠 folder 呀 (雖然1蚊都唔值)
>> Poll Card 正本比番我不過摺到
>> 其他資料都係副本，不過佢都比番 身分證正面、出世紙正面果頁、特區護照個人資料頁，可能比我第日用掛

屌你老母終於唔使再用火車頭廁版喇!!!!!!
>> 垃撚圾火車頭要10個工作天(12-14日)
>> 計埋來回HMPO郵寄時間都係11日，效率高下立見

Sam巴你要加油，由第2個 Post 爬文見到你好努力同班英國官僚交涉 份堅持有啲感動

多謝整Doc嘅同巴打教路

我本身寄咗兩張證件相，依家要補返副簽，洗唔洗寄多兩張證件相畀佢?
定係寄一張副簽咗嘅證件相就得?
弱智一問，副簽嗰part，填副簽人姓名之後，有一行係寫I confirm that I have known the person named in section 2, or in the case of a child, the adult fulling in section 9 (insert their name)
即係填返申請人姓名?

想問副簽人最多幫人簽幾多次？
我屋企三個一齊整 可唔可以叫個朋友(副簽人)一次過簽晒？
利申 個朋友由細玩到大 識晒屋企人

如果兩次寄係同一張相就唔使
不過都係哂多你一張相，你有多就比佢啦廢事陣間話唔得又寄多次

副簽果到我無見過你呢句野
你指declaration form 定相片？

女王之死: London Bridge is down

佢寄咗張OS form畀我填，紅框係咪填返我個名?

咁快兩星期搞掂

之前見過有巴打仲快
星期六寄，飛到過去星期一清關寄到HMPO, 星期五dispatch 星期一收到, 10日都唔使

HMPO 齊料效率高，不過之前有巴打收錯人資料嘅passport

自己同父母都係香港出世, 咁Adult First Time 係咪唔洗比父母結婚証明同父母出世紙?

使唔使畀同你及你父母係唔係香港出生無關，你係firsh British passport case嘅話，佢就會要求你出示出世紙同結婚證書。至於佢睇唔睇就另一件事。

好多巴打寄副本或者直情唔寄都只係博一博嘅心態，有人博到有人博唔到，所以你想無後顧之憂嘅話，你最好準備齊佢要求嘅文件，如果你無辦法一時之間搵齊資料，你唔急用護照又唔介意可能要畀多幾廿蚊郵費補寄文件嘅，咁你可以揀寄最基本嘅文件去。

如果父母係已經離婚嘅話，你問你父或母拎法庭批准離婚嘅文件寄去。

如果嗰啲證件係無可能拎到出黎嘅話，例如唔係香港出生或結婚，無辦法再補領相關文件，咁你就應該寫定封信解釋拎唔出呢啲文件嘅原因。

原來係咁 唔該哂

其實係因為我睇份Declaration form,
見Parents' documents出現係依段文字下面, 佢又無另一個獨立格仔tick,
我一直都睇唔明佢地係咪同一堆字,
姐係唔係依個情況就唔洗交Parents' documents

If you are applying from a country that is not the country where you were born, please provide:
• The passport or travel documents that you used to travel to your country of residence; and
• An explanation of why you are not applying in your country of birth.

Parents' documents, provide the following:......................

唔係，佢係話如果你依家身處嘅國家唔係你出生嘅國家，你另外需要提供你用黎居住係現時國家嘅護照或旅遊證件，以及你需要解釋點解你唔係你出生嘅國家申請護照。

如果你香港出生而你依家係香港申請嘅話，咁呢部份你係唔需要理。

我意思就係其實除左依part之外, 我唔係好搵到第二個位話要父母結婚証明同父母出世紙, 所以我本身唔知如果依part我唔適用既話, 仲有邊度有寫叫我交依d

因為我媽好唔想我寄依d過去, 雖然我都應該照寄

table C

係喎, 依份pdf清楚好多, 咁唯有照寄哂過去啦, 唔該哂

未
你地啲標題再係咁引人誤會，我會向英國當局舉報，話你地咒女王死，係叛國行為

👨‍👩‍👧‍👦
Siri: 有爸爸媽媽仔仔同女女嘅家庭

認同 我空郵掛號
$40 4日收到簽收埋

基本上係幫國王安樂死

似乎係為出得切新聞

依你説法即係不應效忠條八婆啦，咁你注銷左英藉未

最近幫我朋友續翻

本野95年簽發，00年過期，BB相，改左名（好大分別），表格剩係填呀媽嘅名，呀公個名填唔知+解釋
寄埋出世紙正本、改名契正本
有要求副簽，搵左個 BNO holder 簽

8/3寄 speedpost，10/3寄到，12/3 processing，15/3 dispatched，17/3收到

係，填你(護照申請人)個名

齊料真好

推

無限次數，不過簽得太多的確有機會HMPO會打去副署人度問係唔係真係識。不過只要係真係識無虛報嘅就唔會有問題。

3個應該無乜嘢。

幫我副簽個個原來唔記得填份form入面個years known 到時唔知洗唔洗寄多次過去 唉

改左名應該點填
無得揀Changes to an existing passort既？

出世紙, 改名契 一定要正本?
寄失左咪仆街

國王幾時死係depends on新聞幾時出

就係一直都譯錯，差不多先生
唔好有錯覺香港舊譯一定啱
歷史上好多事流落嚟都可能係錯
好似電流方向同電子流動方向相反

好簡單，好似碧咸呀，般咸道呢一類，相傳係好耐世紀前d師爺英文水平唔高，釋左係咁後人就繼續跟。英文beckham, bonham 你都唔會讀 beck ham同Bon ham啦，只不過係約定俗成咁解姐！

利申：一知半解

即係咁，你會唔會話的士/巴士係錯?

寄咗嘅話，咁就要賭一次你嘅運氣啦

因為你無睇呢個post嘅首頁份doc ，睇埋啲過時嘅教學咪會叫你揀changes to an existing passport，依家個系統會自動按你情況選擇。

如果你又係過前十幾年無續嘅，如無意外都係first British passport case

所以睇doc 係好重要。

呢個係譯名同意譯既分別喎老細

前兩頁先講完呢個問題

人哋嘅規定就係，無指明可以交副本嘅文件全部要交正本。你交副本或者唔交得唔得？無話唔得，咪賭一次你嘅運氣，賭得就有贏有輸，輸咗咪交返出黎。

頂 有啲驚寄失 同寄錯
同你差唔多時間 14/3 processing
16定17號dispatched 到而家都未收到sms

我醒起，新加坡taxi譯做德士

啫係the queen就一定唔皇后囉
因為無論Victoria定Elizabeth都係女王，佢地唔係老公係國王而係自己係國王
不過queen road就俾人譯做皇后大道，依個冇可能係啱㗎啦，但約定俗成囉（其實係錯咗冇改）
以前改譯名嘅人受中國帝制思維影響，會改錯名一啲都唔出奇，又冇人知到原來中文嘅王、皇、王后、皇后係有分別

您咁驚未去再出個張
我記得出世紙拎過張都係幾百蚊
再寄張新過去

我想問下最近成功續期既巴絲有無我咁既問題
我幫呀媽本bno 續期今日收到
但係發現本野無申請人簽名既
睇番自己果本應該係係個人資料個版既右下角
但我呀媽果本就顯示see page above
跟著我睇上面果版係就係有簽名條線
但點解無我呀媽個簽名既？
我呀媽申請時係簽中文簽既
但我知之前都無巴打因為中英簽名而出現問題
所以想問下我呀媽果本無簽名有無問題定真係hmpo 出錯

改左版..新版係自己簽

追下POST啦...前面都有講過

唔好意思
我自
因為個post太快成日追d 唔追d 所以miss 左
Thanks 巴打

21/03/17 11:46:47
心有靈犀

記得簽名，無簽名嘅護照係無效文件，被啲揸正黎做嘅人捉住就好麻煩。

咁架咩? 我以為之前話改版係喺簿皮答

佢依家咁印連改版都稱唔上

媽咪啊，好亂啊

皇先係啱
王只係左派暴徒同左報先會用

岩岩打埋上dhl到問 到今日都冇紀錄有任何收件
使唔使send email 問下英國個邊
定係我太心急

遲上面位巴打一日寄 但今日dhl仲未有收件紀錄

無知一問 現在BNO 係越南需要簽證嗎？

嚟緊會去沖繩破處 國籍寫返UK定GBR

正寫其實應該係英女王，但由於過去幾十甚至一百年大家都係用英女皇，因此一直沿用至今

轉咗 dispatch 但係唔記得寄

唔會掛 不過最驚佢寄錯
決定send email問下佢先

無簽證 / 落地簽證信，你唔會上到機

BNO / GBN

可能係dhl問題，我都係dispatched左一日先有sms, 仲要係由LHR開始
你可以email / web HMPO問個dhl track number
你填手提電話有無地區碼

拖左好耐都未的起心肝續

要

而家好續啦，因著遲啲冇咗件事到時就大鑊

申請緊美帝visa有個好尷尬問題
之前填資料有hkbno揀
但比錢個到淨係得hk/uk揀
我應該揀邊個好
本身揀咗uk
但明明application係hkbno
好似偏hk個面多

UK la

或者寄錯比第個[

我自己就洗自己腦
萬事都uk/British 行頭
佢有細分先至懷住「你好嘢，識分！」嘅心態揀返BNO
而問居住地、居留權、公民(residence/citizenship)就填香港
佢問得唔清楚係佢問題，所有嘢都係如實申報

趁早續 唔係英國佬又會玩野

得海關申報表要填國籍

填British

咁UK 定 British

British

咪一樣
不過British型啲

求救
我有本剪左角既bno,初頭以為得呢本, online 申請左交埋錢。
點知隔左幾星期，老母係保險箱搵番本無剪角既新既。
咁但又無得online 改番啲資料，可以點做

請問2個人2份application 一齊寄同一份speedpost 可以嗎？

我分開信封擺再入落一個大信封，冇問題已批。

contact form / email
或
等佢叫你寄

可唔可以寄哂兩本比佢搞

寄咗啲嘢過去未？未嘅寫封信講返就得，剪咗角嗰本唔使寄。

好彩未寄。
咁我寫番封信
Thx

車，原來未寄

Sor, 無講到
係咪有其他方法

唔該大師解答 差成舊水

大阪
入境表 問居住地 寫HK
海關表 問國藉 寫UK

過埋聽日就dispatched左成個星期啦
環繞地球一周都得啦

今日晏晝 即係英國時間朝早8點半到 direct Email左
未覆

真心好驚有咩閃失

好想問下 其實dispatched成個星期既話正唔正常
網上其他人/睇呢個post好多都幾日就收到晒

用過電話(有852)/我個名去dhl check 由上星期四check到今日都冇紀錄
話冇收過英國件 冇野要寄俾我
我同朋友講過sam巴單野

佢叫我有定心理準備真係可能亂左搵唔返

佢應該係有兩份一齊比你嘅，按道理唔會兩份一齊唔見嘅

HMPO最老土就係，佢係經一間叫DX嘅速遞公司送去DHL，再轉送香港，所以HMPO唔會有DHL嘅運單紀錄。

應該hong kong
因為張visa 個nationality 會係HOKO
同埋喺美國用bno 入
I-94 上面都係寫hong kong sar

Has the applicant been granted a certificate of registration or naturalisation by the Home Office?

我想問呢個係乜黎?
唔該晒, 扮緊工填緊

有冇任何由內政部發出嚟入籍證書

thanks bro
仲有個大問題..
佢要填埋兩老咩國藉...(生我果陣)
我真係好苦惱...到底算係咩國藉? (香港出世)

睇 doc

THANKS, 轉頭睇, 扮下工先

冇人睇架

其實我認真睇晒第一頁
見到果條link係話緊急一次性...就冇睇...原來裡面有教..唔該晒

閱讀理解拎U

sor 囉

我第一本bno時14歲
已過期11年
冇交副簽（佢form有要）
冇賣grandma pa任何野（已走）（我亦唔知佢地d野）
mother/Father果度 已婚冇寫日期
寫有bno但冇寫number淨係寫晒生日d簡單野

錢已比準備寄
祝我好運（超緊張）

有本舊BNO就過咗最大難關,驚咩

副簽
我真係冇朋友可以幫到

總會有D BC同學 / 反共BNO老師掛

同學老師90幾年冇件
D FRIEND又唔係專業人士
BTW, 努力搵緊有冇BC FRIEND

照簽左先睇下點
我揾朋友簽都唔見得HMPO有查核佢係咪真係專業人士。

九十幾年冇見

誇張手法姐 雖然好好笑

我試過搵退左休嘅非專業人士都得

唔好咁啦, 咁都要串我

今日幫我呀哥寄咗 過期十幾年 細個樣 冇副簽 等好消息
利申 情況同自己一樣 已續

咁多位巴打，小弟有野想請教下。因為小弟要報海外大學，我有BNO & HKSAR ，我想用BNO 報名，但填FORM 的時候，係要填 "Citizenship"!

咁既情況係咪只可以答 " Hong Kong" ，因為 BNO 持有人，是沒有 "Citizenship"!! 如有錯，請指教。

無知一問
特衰有無citizenship

支那公民

Shots fired outside the UK Houses of Parliament; the Palace of Westminster is in lockdown.

A police officer has been stabbed in the Houses of Parliament in central London, Commons Leader David Lidington has said.

What we know so far
-A policeman has been stabbed and his apparent attacker shot by officers in a major security incident at the Houses of Parliament.
-Around three shots rang out outside the Palace of Westminster after a man ran through the gates into the front yard of the parliamentary compound apparently waving a knife.
-Two people were seen being treated on the ground in New Palace Yard amid shouts and screams.
- An air ambulance landed in Parliament Square and a regular ambulance came in through the front gates as medics rushed to help the injured people.
-Armed police cleared the area around the incident and Parliament Square was closed to traffic.

黎料喇終於

睇落真係好嚴重

左膠今次情何以堪

At least one person has been killed in an incident in Westminster that police are treating as a terror attack. A car has ploughed into pedestrians on Westminster Bridge in central London, killing one woman and injuring several other people, in an apparent terrorist attack. Reports say the attacker's car then crashed into the railings at the Houses of Parliament, where a man got out and stabbed a police officer.

有消息話 two dead

係呀 兩個喇

4 dead including stabbed policeman
and a terrorist

幫推，我有朋友都係一樣情況，諗住用BNO 報海外大學，但唔知填咩好

唔係話搏佢唔識分
而係除咗citizenship，place of residence 之外都答british（有得你揀bno道揀bno，冇就揀British）
佢覺得你唔係British佢自然會糾正你，你只係如實跟返你本passport申請，國籍係英籍、只有香港嘅公民權同只有香港居留權
唔洗覺得唔知點填，有咩咪填咩，唔係話身份認同，而係你畀佢嘅document就係passport，要所有嘢都同本passport相乎先得格
利申：個人噉睇，如果申請美國visa，我都會噉填，等佢出error或者有人搵我先算

why?

大愛包容中東狗
左膠今次又有個炸彈要拆

法國攪到咁大獲左膠咪又係冇事

不過法國係大愛國家

但今次單野係亞洲人搞咖喎

我哋對亞洲人嘅定義同佢哋唔同

個個好似係中東佬

我無跟貼呢單嘢，呢個係唔係傳聞嘅兇手?

好似係

咁都叫亞裔

咁中東都係亞洲一部分 你又吹佢唔漲

睇怕佢地 not white not black 就係等於Asian

副簽填漏咗副簽人職業點算？
佢本身係bc holder 就算職業本身都係諗住鳩填
如果佢要我補proof 既點算？
thanks for help

今鋪真係奶西 5月去旅行先搞單咁既野

求救😭😭😭

依家先三月尾，你五月先去旅行，你咁早驚做乜春

你依家做嘅嘢，就係等，無嘢可以做啦，反正佢哋未必會搵你，如果HMPO真係會搵到你，你先再上黎求救啦。

不過填漏副署人資料嘅話，HMPO有機會直接搵你副署人，叫幫你簽嘅人留意電話。

多謝解答
其實我5月1號去 希望唔會拖好耐
搏佢批喇唯有

英國人佢哋好似唔叫東亞人做 Asian 架喎
好似會叫返 Japanese/Koreak/chinese

好似你唔會叫大國嘅歐洲人做European，但細國、東歐會

去入境處(?) 攞certified copy 寄過去

前日寄出，剛到UK未簽收

-有舊BNO，06年過期 (因為01年仲未夠18歳，未加英文名）
-現時特k護照正本
-出世紙副本（老母唔俾寄正本）
-父母結婚證書副本（老母唔俾寄正本）
-有英國公民副簽
-交稅通知書（特登打上稅局拿英文版）

其實份表填錯母系父母做阿爺阿嫲（讀書少英文差）同埋只填咗寄一本passport (舊BNO) 兼冇寫特區護照號碼，不過冇另寫note話填錯

祝我好運

冇咩問題啦你

我咪答過你囉，又問

16/3 郵局寄空郵掛號
18/3 到左英國
22/3 到左HMPO
24/3 status轉左做dispatch

無填副簽位,bb仔相

皇家郵政咁慢嘅

可能掛住食fish and chips掛
btw是咪dispatch就等於成功左

女王頭被私有左

正常就成功 但係睇樓上話HMPO會寄失 ,拎到上手先好當成功

屌睇 post 睇到好炆

1001

我記得報名時係寫 british
之後會追問有冇居留權

我同你差唔多

16/3 掛號
20/3 HMPO簽收
23/3 dispatch

冇舊passport 有副署